\countersetDef
\begin{defn}[Ausdrücke]\label{defn:exp}
  Die Ausdrücke definieren wir rekursiv.
  \begin{align}
 &\parbox{0.8\textwidth}{\raggedright Ein einzelner Ausdruck \jja{A} steht für ein beliebiges Wort der Sprache.}
 \label{defn:exp0}\\
 &\text{Jedes Element aus \jsvar\ ist ein Ausdruck.}
 \label{defn:exp1}\\
 & \text{Wenn \jja{A} und \jja{B} Ausdrücke sind, dann ist es auch \jimpl{A}{B}.}
 \label{defn:exp2}
  \end{align} 
  Die Ausdrucksmengen schreiben wir mit großen, fetten Buchstaben
  $ \jjA{A},\jjA{B},\jjA{C},\jjA{D},\ldots$.
  Damit deuten wir an, dass sie mehrere Ausdrücke enthalten können.

  Ein Ausdruck steht für ein beliebiges Wort einer Teilmenge $X$ von \jlang.
  $X$ ist dadurch bestimmt,
  dass sich die darin enthalten Wörter,
  im oberen Teil ihrer Syntaxbäume gleichen.
  Um sie zu erzeugen, beginnen wir mit der gleichen Regelfolge. 
  Wir wollen nun erläutern was das bedeutet.

  \begin{description}
    \item[Definition \ref{defn:exp0}.] 
      Diese Ausdrücke stehen für ein beliebiges Wort.
      Das ist ein Wort mit beliebigem Syntaxbaum.
      Diese Wörter gleichen sich darin, dass ihr Syntaxbaum mit dem Startsymbol beginnt.
      Die Teilmenge von \jlang, die sie induzieren ist:
      \begin{align}
      X = \{ w \in \jlang \,|\, \text{Der Syntaxbaum von } w \text{ beginnt mit \jgrs } \ \} \notag
      \end{align}
      Es ist $X = \jlang$.
      Wenn wir also sagen 
      \textquote{Der Ausdruck \jja{A} hat die Eigenschaft E},
      dann sagen wir 
      \textquote{Jedes Wort aus \jlang\ hat die Eigenschaft E}.

    \item[Definition \ref{defn:exp1}.]
      Diese Ausdrücke stehen für ein beliebiges Wort, dessen Syntaxbaum mit der Anwendung
      einer Regel aus \jref{defn:gramm1} beginnt.
      Danach ist keine weitere Regelanwendung möglich,
      denn es entsteht kein Nichtterminal.
      Die Teilmenge von \jlang, die sie induzieren, ist die einelementige Menge,
      die sie enthält.
      Wenn wir sagen 
      \textquote{Der Ausdruck \jja{a} hat die Eigenschaft E},
      dann bedeutet das
      \textquote{Das Wort \jja{a} hat die Eigenschaft E}.

    \item[Definition \ref{defn:exp2}.]
      Diese Ausdrücke gleichen sich darin, dass
      ihr Syntaxbaum mit der Anwendung der Regel \jref{defn:gramm2} 
      beginnt.
      Die Besonderheit ist hier, dass sich der definierte Ausdruck
      aus den Ausdrücken \jja{A} und \jja{B} zusammensetzt.
      Damit wird die Definition rekursiv.
      Wir wissen \jja{A} und \jja{B} stehen für ein beliebige Wörter $w_{\jja{A}}$ und 
      $w_{\jja{B}}$ mit beliebigem Syntaxbaum.
      Sei \jSyn{A} der Syntaxbaum von $w_{\jja{A}}$  und
      \jSyn{B} der Syntaxbaum von $w_{\jja{B}}$.
      Der Ausdruck \jimpl{A}{B}
      steht für ein beliebiges Wort mit einem Syntaxbaum
      wie in Abbildung \ref{fig:baum2}.
      Die Teilmenge, die der Ausdruck induziert,
      enthält alle Wörter,
      bei denen zuerst \jref{defn:gramm2} auf das Startsymbol angewandt wurde
      und dann für das entstehende linke \jgrs\ der Syntaxbaum \jSyn{A} eingesetzt wurde
      und für das entstehende rechte \jgrs\ der Syntaxbaum \jSyn{B}.
  \end{description}
\end{defn}
\input{./content/text/definitionen/baum2}
